.. highlight:: c

Code Reading: The Open Source Perspective
============================================

Chapter 1
--------------------------------------

阅读代码时，要根据不同的目的采取不同的手段。

注意系统的非功能性需求，它们是系统采取特定方式实现的原因。

只修改少数的代码就能成功地修改一个结构良好的系统。

如果当前的很难理解，尝试从一个更高的抽象层次上去理解。


Chapter 2
--------------------------------------

在C语言中，经常通过下面的宏来判断字符串是否相等，
减少不必要的比较：

::

  #define STREQ(a, b) (*(a) == *(b) && strcmp((a), (b) == 0))

了解代码库的命名规范，然后依据这个来猜测变量或者函数的用途。

通过循环不变式来推理循环。

Chapter 3
--------------------------------------

Chapter 4
--------------------------------------

Chapter 5
--------------------------------------

Chapter 6
--------------------------------------

使用make -n查看make执行的命令。

学会利用代码中的assert, debug information,
以及testcase来理解代码。

在代码中添加assert来验证你的推理。

Chapter 7
--------------------------------------

注意带有XXX，FIXME，TODO的地方，
这些地方是很可能出错的地方。

Chapter 8
--------------------------------------

不同的文档有不同的功能：

* User guide
* Test specification document
* Design specification
* System specification
* Software specification

The New Hacker's Dictionary 掌握黑客所使用的词汇.

除了代码之外的资源：注释，标准，相关论文，
测试用例，邮件列表，新闻组，代码修改log，
bug跟踪数据库等等。

不要迷信文档，文档中可能会有错误。

Chapter 9
--------------------------------------

常用的架构:

1. data-flow 

2. multi-layer

理解代码的目录结构。

理解系统是如何被分解的。

Chapter 10
--------------------------------------

可以使用的工具：调试器，编译器，预处理器，
性能分析器(Profiler)。

熟练掌握grep的各种命令，熟练使用正则表达式，
使用pipe把很多的grep串联起来。

Chapter 11
---------------------------------------

尽量减少需要阅读的代码数，有选择地忽略一些细节。
